旅發局研取消初一巡演 黃大仙祠年三十照上頭炷香

新春活動一波三折，由於武漢肺炎疫情趨嚴重，年初一舉行的「新春國際匯演」據悉正研究需否取消，但旅發局已取消原定今日下午舉行的匯演預覽記者會。據了解，主辦的旅發局正開會討論需否因應疫情而取消匯演，澳門剛因多一宗確診個案而宣佈取消所有農曆新年慶祝活動。
由於社會現況，繼取消除夕夜煙花匯演後，旅發局已將新春年初一以往花車巡遊形式，改為於西九文化區舉行年初一起，一連4天的旅發局新春國際匯演嘉年華，雖然沒有花車，但就有48支國際及本地團隊參與巡遊及舞台表演，也首辦新春賀年市集，入場費全免。

不過，該局原定今日下午舉行「新春國際匯演」傳媒預覽活動，但今早通知活動取消。據了解，該局正因應武漢肺炎最新疫情，緊急開會討論匯演需否取消。
本港暫未有活動宣佈取消，包括明晚年三十晚吸引大批善信的黃大仙祠頭炷香活動，嗇色園表示，祠將如常在年三十晚上9時會開放讓善信參拜。衞生防護中心指，政府督導委員會正開會，亦會商討這些活動的風險。另外，民政事務局早前已宣佈基於公眾安全考慮，決定取消年初二煙花匯演。

至於年初一至年十六舉行的大埔林村香港許願節2020，主辦單位回覆本報查詢表示，許願節會如常舉行，廣場將與民政事務處、衞生署等政府部門緊密聯繫，以採取應變措施並即時在林村許願廣場公佈，並勸喻市民出外活動宜戴口罩，身體不適的市民應該就醫和在家休息。

香港迪士尼樂園則表示會維持正常運作，並加強清潔及額外預防措施，尤其是高使用量設施會加密清潔次數，園區內不同位置已額外增設潔手液裝置，提醒注意個人衞生及勤洗手。在當值時，演藝人員如有需要可選擇戴口罩。樂園門票有效期為6個月，客人可選擇較後日子到訪，酒店有取消政策提供適當安排，迪士尼會密切留意情況及與相關政府部門緊密聯繫。

海洋公園表示，已即時提升訪客區及幕後設施的衞生防疫措施，包括增加清潔及消毒次數、於電梯扶手噴上光觸媒消毒，於正門設置消毒地毯、設立洗手消毒站予訪客及員工使用等。有需要的訪客亦可於園內遊客服務中心及急救站取得口罩，公園急救員亦會加強監察訪客及員工的健康狀況，並提供協助。海洋公園將維持正常開放時間，並密切留意及審視事態發展，作適時調整及相應措施。